被捕人士須知 (簡單易明版)

保持緘默的權利：***
1. 會俾人話我防礙司法公正?
香港人權法案 Art. 11(2)(g) – “不得強迫被告自供或認罪”

2. 警察一有足夠理由同證據懷疑個別人士有犯罪嫌疑就必須警誡：
「唔係是必要你講既，除非你自己想講，但係你所講既野，可能用筆寫低及用黎做證供」

3. 係人都知既權利？
我諗去到今日起碼有一半既案都係當事人認左罪，仲要拍埋錄像口供，從律師角度而言推翻可以話係十分困難，所以預防勝於治療

4. 幾時可以行使？
由你被警察問話既一刻，甚至乎正式警誡/落口供之前

5. 有咩一定要答？
無，有律師在場可以回答最基本個人資料，否則你應該全程用「我無野講」去行使保持緘默既權利 （唔好答「我唔知」）

6. 會唔會有反作用？上到庭對自己不利？
無任何反作用，舉證責任任何時候都係檢控方身上，法庭同檢控方都唔能夠對被告保持緘默一事作任何對佢不利睇法 (Lee Fuk Hing 2005)

保釋
1. 48小時限制咩黎?
S. 52 Police Force Ordinance: “… 除非在他被拘捕後48小時內，一項逮捕及扣留令的申請已根據任何有關遞解出境的法律提出，則該人自他被拘捕時起計可被扣留不超過72小時…” – 簡單黎講48小時係正常上限,除非佢落案告你先可以多過48小時

2. 48小時扣留時間可以做咩?
可以要求食野，去廁所同要毛氈
身體不適可要求送院

3. 兩種保釋
I. 警察保釋 - 警署簽保 – “…該項擔保可在有擔保人或無擔保人的情況下以合理款額作出，以保證該人會在擔保書上指定的時間向指定的警署報到…”
II. 法庭保釋 - 個別嚴重罪行下由法庭決定保釋申請，警察有機會直接帶你上庭而唔批警察保釋
***兩者都要幾百至一千左右現金

4. 要上庭攞保釋咁點算？
第一次過堂攞保釋有免費當值律師服務，但係當然你無得揀邊個啦

搵律師或大律師：
1. 兩個都得？
係，但係個人唔可以直接搵大律師（點都要經事務律師）

2. 幾時搵？
一被捕個一刻就可以要求

3. 點搵？
1. 俾律師名或電話警察 （呢幾日有好多義務律師，盡記電話）
2. 佢俾警署電話你打，同埋睇下佢俾唔俾到律師名冊你（有時佢會留難你）

***緊記你同律師有權單獨對話而不被警察旁聽

有咩文件要注意？
1. 口供紙：
可以唔簽及拒絕閱讀，虛構而不利於你既一定唔可以簽
佢地有機會俾其他人口供紙你睇，你可以拒絕睇同拒絕回應

2. 羈留人士通知書：
可以簽收

16歲以下：
必須有家長或監護人陪同下錄取口供，又或最起碼一名非警務人員陪同

警察有權搜屋?
s. 50 Police Force Ordinance:
s. 50(3) 要有居民准許, s.50(4) 無就要搜查令或者係有機會逃離警務人員既情況

最後希望無人需要用到以上資料

[想衝但又怕嘅入嚟] 各種分工 衝要用腦有陣形

盡推

有無電話提供

之前上網見到有 bond ng solicitors 2608 1400, 同埋星火

推

救得一個得一個

最好打埋義務律師電話落post 到

各位加油 記住換icon，講廣傳

上面有

支持

呢個要知 聽日再推

基本過欄技巧

記唔到可以寫個電話落隻手到？

同埋佢會唔會俾你通知朋友or 屋企人？

可以，但係你驚唔驚甩

會

Push

簡單講，被人捉咗立即變弱智仔十問九唔應就得

可以咁講

希望大家bookmark 左先

唔好意思，唔係重點，但阻一阻大家

[呼籲]有緣見到CCTVB，大家要識做

認清妓者你我有責

可唔可以搵人mark實☭TVB☭記者

緊要關頭

冷靜處理，最緊要無影到你有暴力行為

我嗰陣係企左係度幫手叫人過黎

快啲搵律師傾，唔好係連登討論

push

估唔到又要再推番自己寫既野

.

律師資料：
伍展邦律師 @hksup（tg) / 5690 2877（whatsapp） / 2608 1400
韋智達律師 9167 7091
星火同盟 （fb inbox）／6733 6687
民權觀察 9463 2945（tg/sms/whatsapp）
本土民主前線 5934 5588 (whatsapp/sms) @Hkibackup （tg)
民陣 6549 9452 (whatsapp/telegram/sms)
港大 9139 0589
中大 9443 3459
科大 6019 6339 / 2335 1732 / 2335 5672
浸大 6110 3860
城大 9545 4172 / 3442 5570
理大 6800 0560 / 2766 7025 / 6253 2359
教大 5108 3519
演藝 6679 0772 / 9464 5078